\textit{Lucie doit donner un médicament à son chien tous les 42 jours et à son chat tous les 12 jours.\\
Un matin elle donne aux deux animaux leur médicament.\\
Dans combien de jours vont-ils prendre leur médicament de nouveau le même jour ?}

\medskip

Il s'agit de déterminer le plus petit multiple commun.

\begin{center}
  $\num{42}=$\Decomposition[Longue]{42}

  $\num{12}=$\Decomposition[Longue]{12}

Donc le plus petit multiple commun est :

  $M=2\times 3\times 7\times 2 =84$
\end{center}



Ce sera au bout de 84 jours que les animaux auront leur triatement au même moment.